<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<langs>
  <lang>
    <title>Java</title>
    <description>Java — это объектно-ориентированный язык программирования, разработанный компанией Sun Microsystems (ныне Oracle Corporation) в 1995 году. Java широко используется для создания серверных приложений, мобильных приложений (особенно для Android), а также веб-приложений и больших систем. Основные преимущества Java включают платформонезависимость благодаря JVM (Java Virtual Machine), высокую производительность, богатую стандартную библиотеку и сильную типизацию.</description>
    <creator>Sun Microsystems (ныне Oracle Corporation)</creator>
    <extension>.java</extension>
    <mime>text/x-java-source</mime>
    <usage>Java используется для разработки корпоративных приложений, научных приложений, веб-приложений, мобильных приложений для Android, а также для работы с большими данными и облачными вычислениями.</usage>
    <latest_version>Java 17</latest_version>
  </lang>
  <lang>
    <title>Kotlin</title>
    <description>Kotlin — это современный статически типизированный язык программирования, разработанный компанией JetBrains и официально представленный в 2011 году. Kotlin совместим с Java и работает на JVM, но предлагает более лаконичный и выразительный синтаксис, улучшенную безопасность типов, поддержку сопоставления с образцом и корутин для асинхронного программирования. Kotlin становится все более популярным для разработки Android-приложений благодаря своей интероперабельности с Java и улучшенным языковым возможностям.</description>
    <creator>JetBrains</creator>
    <extension>.kt, .kts</extension>
    <mime>text/x-kotlin</mime>
    <usage>Kotlin используется для разработки Android-приложений, серверных приложений, веб-приложений, и кроссплатформенных приложений благодаря Kotlin Multiplatform.</usage>
    <latest_version>Kotlin 1.8</latest_version>
  </lang>
  <lang>
    <title>Python</title>
    <description>Python — это высокоуровневый язык программирования общего назначения, созданный Гвидо ван Россумом и выпущенный в 1991 году. Python известен своей простотой и читабельностью синтаксиса, что делает его идеальным для начинающих разработчиков. Он широко используется в веб-разработке, анализе данных, искусственном интеллекте, научных вычислениях и автоматизации.</description>
    <creator>Гвидо ван Россум</creator>
    <extension>.py</extension>
    <mime>text/x-python</mime>
    <usage>Python используется для веб-разработки, научных исследований, анализа данных, искусственного интеллекта, автоматизации и создания скриптов.</usage>
    <latest_version>Python 3.10</latest_version>
  </lang>
  <lang>
    <title>JavaScript</title>
    <description>JavaScript — это язык программирования, широко используемый для создания интерактивных элементов веб-страниц. Разработанный Бренданом Эйхом в 1995 году, он стал ключевым компонентом веб-технологий наряду с HTML и CSS. JavaScript позволяет создавать динамическое и интерактивное поведение на веб-страницах и поддерживается всеми современными веб-браузерами.</description>
    <creator>Брендан Эйх</creator>
    <extension>.js</extension>
    <mime>application/javascript</mime>
    <usage>JavaScript используется для веб-разработки, создания интерактивных веб-страниц, серверного программирования (с помощью Node.js), а также для разработки мобильных и настольных приложений.</usage>
    <latest_version>ECMAScript 2021</latest_version>
  </lang>
</langs>
